
%% page 1
\begin{titlepage}

\vspace*{\fill}

\begin{paralelo}

\bi
{
 \begin{center}
  \noindent
  {\Huge El Árbol Frondoso}
 \end{center}
}
%
{
 \begin{center}
  \noindent
  {\Huge An Crann Géagach}
 \end{center}
}

\bi
{
 \noindent
 \begin{center}
  Ensayos  y Relatos Cortos \\
  de la mano de
 \end{center}
}
%
{
 \noindent
 \begin{center}
  .i. Aistí agus Mion-Sgéalta \\
  ó láimh
 \end{center}
}

\bi
{
 \noindent
 \begin{center}
  {\Large \textsc{Pádraic Ó Conaire}}
 \end{center}
}
%
{
 \noindent
 \begin{center}
  {\Large \gaelicfamily \textsc{Phádraic Uí Chonaire}}
 \end{center}
}

\end{paralelo}

\vspace*{\fill}

\end{titlepage}

%% page 2
\begin{titlepage}
 \begin{figure}
 \centering
\ifxetex
 \fbox{\includegraphics[keepaspectratio=true,height=0.8\textheight]{./M_asal_beag_dubh.png}}
\else % latexml
 \fbox{\includegraphics[keepaspectratio=true,height=0.8\textheight]{./M_asal_beag_dubh.jpg}}
\fi
 % M_asal_beag_dubh.png: 0x0 pixel, 300dpi, 0.00x0.00 cm, bb=
 \caption*{\bifrase{Mi Burrito Negro}{M'asal Beag Dubh}}
\end{figure}

\end{titlepage}

%% page 3
\begin{titlepage}

\begin{paralelo}

\bi
{
 \begin{center}
  \noindent
  {\Huge \textbf{El Árbol Frondoso}} \\
  {\Large Ensayos  y Relatos Cortos}
 \end{center}
}
%
{
 \begin{center}
  \noindent
  {\Huge \textbf{An Crann Géagach}} \\
  {\Large .i. Aistí agus Mion-Sgéalta}
 \end{center}
}
\end{paralelo}

\vspace*{\fill}

\begin{paralelo}
\bi
{
 \noindent
 \begin{center}
  de la mano de \\
  {\Large \textsc{Pádraic Ó Conaire}}
 \end{center}
}
%
{
 \noindent
 \begin{center}
  ó láimh \\
  {\Large \gaelicfamily \textsc{Phádraig Uí Chonaire}}
 \end{center}
}
\end{paralelo}

\vspace*{\fill}

\begin{paralelo}
\bi
{\noindent
 \begin{center}
  { SOCIEDAD EDUCATIVA DE IRLANDA} \\
  Sociedad Limitada \\
  { en DUBLÍN}
 \end{center}
}
%
{\noindent
 \begin{center}
  { COMHLUCHT OIDEACHAIS NA hÉIREANN} \\
  Teoranta \\
  { I mBAILE ÁTHA CLIATH}
 \end{center}
}
\end{paralelo}

\end{titlepage}

%% page 4
%%%%%%%%%%
\begin{titlepage}
 \begin{paralelo}
\bi
{\noindent
 \begin{center}
  {\Large A la RAMITA AGRADABLE\footnote{\glosa{An Craoibhín Aoibhinn} (la
Ramita Agradable, la Ramita Encantadora) era el seudónimo empleado por Douglas
Hyde, lingüista, impulsor del renacimiento de la literatura en irlandés,
fundador de la Liga Gaélica, y posteriormente primer presidente de la República
Irlandesa, en sus escritos.}}
 \end{center}
}
%
{\noindent
 \begin{center}
  {\Large Do'n CHRAOIBHÍN AOIBHINN }
 \end{center}
}

\bi
{\noindent
 \begin{center}
  dedico este librito
 \end{center}
}
%
{\noindent
 \begin{center}
  an leabhrán seo
 \end{center}
}

\bi
{\noindent
 \begin{center}
  Sin ti, Ramita, apenas se escribiría en gaélico hoy en Irlanda
 \end{center}
}
%
{\noindent
 \begin{center}
  Marach thú a Chraoibhín ní móide go mbéadh aon Ghaedhilge ghá scríobhadh
  in Éirinn indiu
 \end{center}
}
\end{paralelo}

\end{titlepage}

% \renewcommand{\cfttoctitlefont}{\Large\bfseries}
\selectlanguage{spanish}
\renewcommand\contentsname{\bifrase
{ESTAS SON LAS PIEZAS QUE COMPONEN ESTE LIBRITO:}
{SEO IAD NA h-AISTÍ ATÁ SAN LEABHAR BHEAG SEO:}}
\customtoc

